# Использование Форматеров и Линтеров

Для использования Форматеров и Линтеров необходимо сохранить .py или .ipynb файл с помощью горячей клавиши Ctrl + S или другим способом - применятся автоматически.

Также, можно добавить необходимые файла в индекс, закоммитить изменения - ruff и mypy условия проверятся, если что-то из пунктов не пройдет проверку - файл изменится - нужно будет еще раз добавить измененный файл в индекс закоммитить и после этого пушить в remote репозиторий
